死因庭裁定的士司機非法被殺 警員提司法覆核求重審禁起訴

65歲的士司機因車資問題，與日籍乘客爭執，驚動警方到場，並遭帶上警車，其間遭警員箍頸扯高，雙腳凌空。司機及後證實頸椎移位，留院一個月後不治。死因庭去年底就此研訊，四男一女陪審團在死者71歲冥壽當日，以三比二的比數，裁定死者「非法被殺」。在死因聆訊中承認以不合法武力箍頸的警員，昨日自行入稟高等法院申請司法覆核，要求推翻死因庭裁決，重新召開死因聆訊。
申請人是警員林偉榮，他自行撰寫申請書，而答辯人是死因裁判庭。申請人認為死因庭錯誤裁斷事實，沒考慮涉案相關因素之餘，更考慮了不相關的因素。申請人更指出，沒足夠證據支持死因庭的裁決，裁決邏輯謬誤，程序不公。

涉事警員要求暫緩律政司刑事檢控行動
申請人要求法庭撤銷死因庭裁決，下令死因庭重新召開死因研訊。此外，申請人亦要求法庭禁止律政司在本案未有結果前，就事件採取進一步刑事檢控行動。
事發於2012年11月11日晚上近10時，死者陳輝旺（65歲）在西隧行政大樓附近被捕，同晚送院，翌月12日死亡。法醫指患心臟病的死者長期卧床而出現心肺功能障礙，因支氣管炎離世。
其中關鍵證人「箍頸警」、即西九龍衝鋒隊警員6823林偉榮於死因研訊中供稱，他原想箍死者肩膊，但因死者劇烈掙扎變成箍頸。他承認箍頸是不合法武力，有機會令死者受傷，但強調是不情願下的作為。

家屬索償 警方指或無法抗辯
警方早前回應記者查詢時表示，知悉死因庭的裁決，會作出適當跟進，並研究死因庭提出的相關建議。據悉，警方會就案件進行刑事調查，由西九龍總區重案跟進。警方會再重新整理案件的證據，包括閉路電視片段、警員口供，以及專家證人意見等，再提交律政司尋求法律意見。若律政司提出檢控，警方或會拘捕涉案警員及停職等。
死者家屬早於2015年已入稟高院向警方索償，案件早前於高院提訊。警方代表坦言，若原告以死因庭裁定的死者「非法被殺」作指控，警方將無法抗辯，但未有正面回應是否承認責任。聆案官則表明希望雙方考慮和解。
【案件編號：HCAL194/19】
記者楊思雅 楊家樂

黑警死撐最叻

咁樣肋住人地條頸

唔係謀殺咁係咩

警犬

差人箍頸唔使你教

執法者

乜香港有合法被殺架咩？

抹窗女工可唔可以提禁起訴

試下拎把老牛係街追斬警犬
咁你咪知有冇合法被殺呢樣野